上司凌晨發訊息祝生日快樂 女建築師稱私人時間遭侵擾索償41萬

被告黎啟繁(互聯網)

放洋留學的女建築師投訴遭上司性騷擾案，申索人X指被告曾在凌晨發訊息祝她「生日快樂」，以及在佳節祝她「中秋節快樂」和「Merry Christmas」，認為對方侵擾其私人時間。惟辯方拿出被告手機紀錄，顯示X曾在農曆新年向被告發送「恭喜發財」的訊息，質疑是雙重標準，X否認並指每個人她均會發送，只是基於禮貌。

任職建築師的申索人，控告利安顧問有限公司及公司董事黎啟繁，申索人於入稟狀稱 被告種種行為身心受創，索償41萬元， 並要求上司道歉。

X的投訴之一，是被告曾在2012年她生日當天的凌晨一時，發短訊祝賀她生日快樂。辯方質疑事實上X在當天早上11時才回覆，看來沒對X造成困擾，惟X指這是她的私人時間。辯方又質疑，按被告任何私人時間均不可接觸對方的標準，X在私人時間問被告妻子分娩情況，豈不是騷擾？X語帶激動反駁，「生BB係一生人一次，我生日年年都有，我都三十幾歲人，唔覺有咩出奇」。

另外，X又投訴一次去內地工幹，要朝早乘港鐵到落馬洲。被告早上七時許向X表示身在上環港鐵站，問X會否同行。X感到「好驚」，指本來該程車想獨自前往，認為被告是故意要一同前行。辯方指被告居於西環，最近的港鐵站是上環，X表示她不知道。

Metoo

條女真係痴撚線, 留名睇要賠大額訟費

Cls

幾時找數？

痴撚線女人

男既開哂名有埋相

自己send 俾人= 基於禮貌
人地send 俾佢= 性騷擾
如果咁都告得入真係唔撚掂

LM睇法官屌柒X

咁都開被告名同樣

大機會條女要比晒？

男女平等喎

old news?

你講一次恭喜發財尼聽吓

屌D竹昇妹真係好撚麻煩
彭浩翔

咁個女嘅又錯唔哂，屌你好地地做乜祝人生日快樂，收左工啦，你又係上司又要煩點覆先唔會得罪你。一陣覆得唔好又唔知你會唔會在工作上搞我。告到佢仆街就岩！

港女 真係天大笑話

有洋腸含就覺得做肉便壺冇問題

香港男性望一眼 就話非禮強姦

女權？dllm

證據明顯冇牙力喇

辯方又質疑，按被告任何私人時間均不可接觸對方的標準，X在私人時間問被告妻子分娩情況，豈不是騷擾？X語帶激動反駁，「生BB係一生人一次，我生日年年都有，我都三十幾歲人，唔覺有咩出奇」。

完全想像到用果種高八度嘅臭閪聲講呢段野出黎嘅情景 真係好撚嘔心

2018年11月30日星期五

女建築師稱遭前上司性騷擾索償逾41萬 遭官指別有用心駁回 (19:19)

前利安顧問有限公司女建築師，投訴其前上司2011至13年間多次觸碰其身體，更涉拍下她大量特寫照，並在公餘不斷向她發短訊。她早前興訟區院，指稱前上司黎啟繁及利安公司違反《性別歧視條例》，索償最少41.3萬元，惟今被駁回申索。

法官裁決指，原訴X未能證明被告曾性騷擾她，並說X指控被告，乃因X認為被告解僱了她的男友，故要替其報復。官補充，此並非表示X說謊誣陷被告，只是多項證供顯示，X在心理上非常依賴男友，X在男友被解僱後不久亦主動離職，審訊過程中X流露太多個人感情，證明X一直仇視被告。

法官續指，X指控的關鍵，在X認為被告對她與對其他人的行為有很大分別，這些分別令X不自在。但法官認為，被告對X的行為屬友善，例如連續兩年祝賀X生日快樂、送旅行手信予X，甚至在X離職後仍問她近况等。雖然不能確定被告以上行為的動機，但亦不能排除被告只希望成為一個好上司。因此，法官認為X別有用心地指控被告，故駁回其申索。

如果你真係香港男人， 我真係好撚想...……...........屌你老母呀

係香港 好多打工仔都係咁 係咪可以集體索償

睇字都feel到臭西味

真慘 未告得入 男既 開樣開名

痴撚線！臭到上腦

首先 你要係女人

痴線女人

以事論事姐，你收工都唔想人煩你啦

視乎有無FEEL

係女人 可以唔覆佢
但唔需要告人掛

岩喇，如果一向個上司都係仆街黎嘅，會俾好大壓力你，關係又唔好，告尻佢有咩問題

支持告得入！ 咁我就可以告撚爆我腦細！ 呢次仲唔fatfat

掂呀
即使同老婆扑野狂生女呀

被告有冇考慮 植髮 / 戴假髮

拎住幾十萬過世囉
呢行你唔洗撈架啦

between，邊個話生bb係一生人一次 港女

屌你老母臭閪

又開名開樣

無計,公司高層,記者一上官網就搵到樣

傻閪黎既
#metoo佢咪得 使乜用呢D小學雞原因

痴撚線

祝福下你都唔得，又唔係狗公你，有乜嘢咁大仇口要告鳩人

介意咪同個上司講唔好pm你囉

人帥真好
人醜性騷擾

有冇得反告架

如果當事人換左係吳彥祖而唔係而家清朝官員個樣，成件事唔同

男性俾人屈我諗真係好普遍...

呢啲case真係冰山一角..

人黎，同我餵公子食餅

如果法官有少少SENSE
應該會判X輸,支付雙方堂費
然後男事主可以告番X誹謗
"影響聲譽,間接利益受損,"應該都好大機會告得入條女
利申:TVB睇劇多年經驗

告埋個官性別歧視咪得囉

痴撚線

女權撚對呢啲po視而不見

真係好屈機
你同女同事講下新年快樂，告你性騷擾。
好啦，你怕撚左佢地，唔同佢地講野，又話你歧視

明明未定罪已經開名

女權撚

公我贏
字你輸
問你怕未

年年都有新年 年年都會講恭喜發財 我都唔覺有咩咁特別

其實點解被告要開名?

個官竟然冇屌柒佢？唔係買女權撚怕下話

有無讀law既巴打講解一下得唔得 如果得既真係希望有人肯做 等啲女權撚唔好係又報唔係又報 貪得意

佢又知人生一次
佢係一生人零次

痴撚線 咁都告得入
以後叫人點溝女
就算上司真係中意佢 send幾個祝賀msn都好正常姐
又唔啲咩痴漢淫語

應該告得入

祝人生日快樂+ 旅行買手信都性騷擾

法官判詞：「女建築師X On9。此案已完」

係呀次次都係咁, 條女咁樣9屈法就整個代號比佢, 條仔就出哂樣出哂名, 最尾無事都身敗名裂啦

曲到圓

dllm 咩世界

母權永遠係適當既時候收聲

告條女誹謗啦

有冇方法起到條女底？

學術研究

其實主要睇事主有冇財力
要告人都要有D家底支持
請律師比堂費等等,因為唔可以寫包單一定贏
預左比呢筆數先
無7位數字流動資產都唔好諗
不過而家呢個男事主應該無咩問題,支持告番個女人

屌埋佢老母個老母 唔該

我都想告樓下看更
佢年年都同我講恭喜發財
應該算係勒索

人醜就咪咁撚有自信溝女啦
但呢條女擺明玩報復 應該唔係溝佢

係咪X個男友

屌 exclamation mark 啲竹升妹真係好麻煩

點解唔開女方樣同姓名。
等其他男僱主同男同事識避難。

做咩唔開條女名

你的樣子系列 你試吓Edison text佢

唔係讀law
但defamation 好似要證明佢造成損失
要論證佢實際有loss呢點好似有啲難

咁既話其他麗堯單野有得打喎

會唔會告得入
依家左膠當道真係唔出奇

搞又冇搞過就想羅錢 貪婪到傻左

屌你老母
男嘅就開樣開名,女嘅就乜柒都冇
以後大家真係唔好得罪女人
求其屈你性騷擾就算告唔入都可以煩柒你
自己就咩都唔洗付出

呢單新聞似曾相識
上年有平機會嘅人嚟我公司講talk，又係有個案例條女話上司send message祝佢生日快樂節日快樂，要告性騷擾
係咪好多女人收到男人短信就覺得對方溝佢

Message咁informal都審理，曬時間

[絲打入] 一齊幫港女平反!!!!!!!!!!!!!!

俾我抖吓啦 又要更新資料庫

尼你老母

正常炒左人地男友
仲點會send咁多關心說話

阿sir我要報警，佢祝我聖誕快樂呀

呢單都告得入嘅話，一人四十萬，過埋年我就夠退休

我幫騎b找‼️

唔開女方名都明，但男方大大張相擺係頭，蘋果真係賤到

被告先係受害人
開錯名同相喇

如果end up (Defendant = 男上司) 贏咗，法官有權判 （plaintiff = 女人）to pay the defendant’ costs of this action
即是話plaintiff 輸咗當然要㫒自己律師費，而且再再畀埋 defendant 的律師費

同埋呢單唔似defamation ，有機會係 nuisance of tort law

呢d唔會告得入架吃講真，討論冇意義。

吊d竹星妹真係好撚麻煩

係撚竹昇妹咩

放洋留學咋

前利安顧問有限公司女建築師，投訴其前上司2011至13年間多次觸碰其身體，更涉拍下她大量特寫照，並在公餘不斷向她發短訊。她早前興訟區院，指稱前上司黎啟繁及利安公司違反《性別歧視條例》，索償最少41.3萬元，惟今被駁回申索。

法官裁決指，原訴X未能證明被告曾性騷擾她，並說X指控被告，乃因X認為被告解僱了她的男友，故要替其報復。官補充，此並非表示X說謊誣陷被告，只是多項證供顯示，X在心理上非常依賴男友，X在男友被解僱後不久亦主動離職，審訊過程中X流露太多個人感情，證明X一直仇視被告。

法官續指，X指控的關鍵，在X認為被告對她與對其他人的行為有很大分別，這些分別令X不自在。但法官認為，被告對X的行為屬友善，例如連續兩年祝賀X生日快樂、送旅行手信予X，甚至在X離職後仍問她近况等。雖然不能確定被告以上行為的動機，但亦不能排除被告只希望成為一個好上司。因此，法官認為X別有用心地指控被告，故駁回其申索。

41萬點計出黎
臭雞指數？

metoo

勞

條八婆30幾歲肯定係痴線暗瘡肥婆黎

麗瑤單case問題在於證明佢有惡意（即明知件事係假）

咁但係告defamation唔係另一單案件咩？

唔識法律，我係跟佢地嘅誹謗睇。對nuisance of tort law唔太認識。wiki中嘅private nuisance都好似唔太關事，public就有啲泛。可唔可以講解下？

你冇撚野下化
屌你老母香港就係太多你呢類智障先咁多奇案

個則師公事上有接觸過，人品幾好。估唔到咁唔好彩有個咁嘅女下屬

份工壓力大到精神失常

都痴線 恭賀說話都要告 條女講得條仔就唔得 佢話生日要陪佢就話姐

香港女人係雞

呢單咩新聞黎？

dream girl

文化差異問題 大家都無錯